\PID Нека је дат континуалан систем диференцијалном једначином облиика 
${y'(t) - ay(t)  = x(t)}$, где су $x(t)$ и $y(t)$ побуда и одзив тога система редом, а $a$ је позната
реална константа. Одредити одзив на експоненцијалну побуду облика 
${\rm e}^{bt} \, \uu(t)$, (а) ако је $b \neq a$ и (б) $b = a$. \\[5mm]

\textsc{\underline{Решење}}: За $t < 0$ је одзив на побуду једнак нули, док се 
за $t > 0$ решава диференцијална једначина 
${y'(t) - ay(t)  = {\rm e}^{bt}}$. У општем случају, решење се састоји из 
\textit{хомогеног} и \textit{партикуларног} дела. Хомогени део се налази одређивањем корена 
карактеристичног полинома $P(\uplambda) = \uplambda - a$ па је $\lambda_0 = a$. Постоји само 
једна карактеристична функција па је облик хомогеног дела одзива 
$y_{\rm h}(t) = A \ee^{at}$, за произвољну вредност константе $A$. Партикуларни део експоненцијалне побуде се тражи у 
експоненцијалном облику\footnote{То је природно за очекивати, будући да је експоненцијална функција
једина једнака своме изводу.}, па је $y_{\rm p} = B\ee^{bt}$, заменом у полазну једначину добија се:
\begin{equation}
    Bb\cancel{\ee^{bt}} - aB\cancel{\ee^{bt}} = \cancel{\ee^{bt}} \Rightarrow
    B = \dfrac{1}{b - a}.
\end{equation}
Комплетан облик одзива је онда облика $y(t) = A\ee^{at} + \dfrac{1}{b-a} \ee^{bt}$. Будући да је
побуда ограничена то је одзив непрекидан па је $y(0^+) = 0$ одакле се налази константа $A$, 
па је $A = \dfrac{1}{a - b}$, коначно се добија да је одзив на тражену побуду:
\begin{equation}
    y(t) = \dfrac{\ee^{bt} - \ee^{at}}{b - a}.
    \label{eq:\ID.1}
\end{equation}

(б) 
Проблем дељења нулом када је $b=a$ се може решити тражењем граничне вредности. 
Узмимо да је $b = a + \upepsilon$ 
и заменимо у резултат \ref{eq:\ID.1}, одатле се сређивањем даље има
\begin{equation}
    y(t) = \dfrac{\ee^{(a + \upepsilon)t} - \ee^{at}}{\cancel{a} + \upepsilon - \cancel{a}} = 
    \ee^{at} \dfrac{1 -\ee^{\upepsilon t}}{\upepsilon}.
\end{equation}
Будући да је $\DS \lim_{\upepsilon\to 0} \dfrac{1 -\ee^{\upepsilon t}}{\upepsilon} = t$ одзив
у траженом случају ће бити коначно 
$\DS y(t) = t \ee^{at}$.