\PID 
Полазећи од дефиниције 
конволуције два континуална сигнала, $x = x(t)$ и 
$y = y(t)$, доказати да је 
$\int_{-\infty}^{\infty} \hspace*{-0.5em} 
(x \ast y) \, \de t = 
\left( \int_{-\infty}^{\infty} \hspace*{-0.5em}
x \, \de  t \right)
\left( \int_{-\infty}^{\infty} \hspace*{-0.5em}
 y \, \de t \right)$, 
 под условом да оба интеграла
 са десне стране конвергирају.
\\[2mm]

\textsc{\underline{Решење:}} Конволуција по дефиницији је 
$x\ast y (t)  = \int_{-\infty}^{\infty} x(\uptau) y(t-\uptau) \de \uptau$, па 
се заменом у дати интеграл има:
$
    \int_{-\infty}^{\infty} \hspace*{-0.5em} 
    \int_{-\infty}^{\infty} x(\uptau) y(t-\uptau) \de \uptau \, \de t
$. Добијени двојни интеграл може се решити техником раздвајања променњивих 
будући да су $\uptau$ и $t$ међусобно независни, чиме се има 
\begin{equation}
    \int_{-\infty}^{\infty} \hspace*{-0.5em} 
    (x \ast y) \, \de t = 
    \int_{\uptau = -\infty}^{\infty} x(\uptau)  \de \uptau \ 
    \int_{\uptau = -\infty}^{\infty} y(t-\uptau) \de t 
    = 
    \int_{\uptau = -\infty}^{\infty} x(\uptau)  \de \uptau \ 
    \int_{t = -\infty}^{\infty} y(t-\uptau) \de ({t - \uptau})
\end{equation}
У првом интегралу у добијеном изразу може се извршити преименовање променљиве $\uptau \mapsto t$, док је други интеграл 
заправо исказ смене $u = t - \uptau$ чиме се не мењају границе интеграције па се добија коначно: 
\begin{equation}
    \int_{-\infty}^{\infty} \hspace*{-0.5em} 
    (x \ast y) \, \de t = 
    \int_{-\infty}^{\infty} x(t)  \de t \ 
    \int_{-\infty}^{\infty} y(t) \de t,
\end{equation}
што је и требало доказати.